CA/ACO現職+2018公開招聘+投考準備區（30）

2018 ACO公開招聘計劃正式啟動
截止日期是16/08/2018 23:59:59

CA亦隨後在8月中公開招聘

甚麼是ACO (助理文書主任）
助理文書主任主要執行與下列一項或多項職能範圍有關的一般文書職責，其中可能涉及多類範疇的職務：
（a)一般辦公室支援服務；
（b)人事；
（c)財務及會計；
（d)顧客服務；
（e)發牌及註冊；
（f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；
（g)統計職務；
（h)資訊科技支援服務。
（i)其他部門支援服務。

助理文書主任會調派至本港任何一個地區的政府辦事處工作，在執行職務時須使用資訊科技應用軟件，並可能須不定時或輪班工作和在工作時穿着制服。

文書職系薪金
Senior Clerical Officer 高級文書主任
(MPS 22 – 27)
$42,330 – $53,195
⇧
Clerical Officer 文書主任
(MPS 16 – 21)
$31,685 – $40,420
⇧
Assistant Clerical Officer 助理文書主任
(MPS 3 – 15)
$14,780 – $30,165

ACO晉升階梯

...
Executive Officer I
⇧
Executive Officer II... (EO Rank)
⇧（經過內考）
Senior Clerical Officer 高級文書主任
⇧
Clerical Officer 文書主任
⇧
Assistant Clerical Officer 助理文書主任

或

Senior Confidential Assistant 高級機密檔案室助理
⇧
Confidential Assistant 機密檔案室助理
⇧
Assistant Clerical Officer 助理文書主任

CA晉升階梯
...
⇧
Clerical Officer...
⇧
Assistant Clerical Officer... (CO Rank)
⇧ (內部考核 / 公開招聘）
Clerical Assistant 文書助理

或
...
⇧
Personal Secretary I...
⇧
Personal Secretary II 二級私人秘書 (PS Rank)
⇧
Clerical Assistant 文書助理

學歷分佈
2012年獲取聘任人數中，大學士佔約50%
2014年獲取聘任人數中，大學士佔約52%
2016年獲取聘任人數中，大學士佔約65%

新po留名

唉. 留名我都好想入去. 到時要我等RD半年都冇所謂

依家搵埋D 錢都冇時間洗

減大量人工去做 ？

減七千

不過學人話齋，依家唔係減唔減七千嘅選擇
係失業唔失業嘅選擇
因為已經cut fund下年就唔續約爆廠

又提下各位ACO唔頂得幾多次"入職薪酬調查"

LM
祝大家快啲RD

又半日

呢到咪係
洗撚開埋d小圈子群組

見上個post有巴打問粵拼 乜st有粵拼打咩

起薪點會減
咁頂薪點會唔會都少左

小妹現職aco 呀
如果頂薪點會減少 會覺得唔抵

RDRDRDRDRDRD屌

想問有無telegram group

Here you are

想問英文打字字元包唔包埋space？

Yes

其實計咁多做咩

你內部升，個位唔係會吉一年，比機會你番轉頭㗎咩？
我好似聽同事講過，但無深究真假，錯咗就笑吓算

係啊？咁可能我聽錯/或者我理解錯呱
我呢邊都有個aco位就吉出黎

佢本身個位都唔差，但調個更加荀嘅位

Morning 星期六要返工既CAs / ACOs

我哩份工都要返長短賓周啦屌

覺唔覺得冇左人生
有唔少新ACO真係頂唔順5.5 而遞信

痴撚線, 俾我做啦頂唔順5.5. 又唔見佢俾OFFER 我屌.

我想番呀, 又唔俾rd我

入境處、運輸處櫃位5.5 都deal

驚咩, 以前番6日9-10hrs都係咁番啦

人類總是重複同樣的錯誤
入左去就會想走

唔好講笑, 圖書館我都屌呀, 即入紙3年之後間圖書館都永不超生啦, 趁後仲算生捱一捱都好

3年

入紙想3年走?

你諗多咗，入紙三年等多4年啦

不要再說了

而家先報 想問工作證明洗唔洗寄埋？

淨係睇到本地學歷唔需要交住

No need
到面試（如有）果日先將一系列學歷、工作證明比黑面ACOs 檢查

圖書館先好做，只要唔怕對VIP, 盲毛，紅日要返工，輪班之外，日日 咁番工不知幾正

師兄思路正確
我都想比ggo掉去圖書館做一世

想請問現時out dept
會唔會比自己部門留難做手腳拖遲進度？
定係GGO大於一切？

同埋見過最快可以幾時out走
如果我剔曬所有區域都肯做

好想考入去做

點解aco可以咁hea

CO Rank 清泉

唔該哂巴士

屌 自膠
巴打

要對市民既部門唔洗諗，可以話唔可能5天，死心喇

其實圖書館調位如果in department 6年一調果隻
會係調其他圖書館定康文既其他部門

希望黎緊有消息...新一輪CA都就出招聘啦

Ching ho ball

近排好似無咩新聞值得睇

垃圾徵費

畢業之後空左兩年先返第一份文職,而家份文職做左一年
interview會唔會在意我空左果兩年

你當我地係個EO
佢問你空左果2年

你會點請講

會話去左旅行同working holiday
想比機會自己周圍見識下

驚唔驚出事
係政府文代中工作假期比較負面

我都有成年幾吉左
都冇問到我咩事
個時我番散工冇record
就算都諗住照直答算
最尾淨係問我宜家做緊個份full time 係做咩

GF340網上申請個網係唔係死左

[

做咗ACO唔好諗EO
有得比你in都唔會揀你

咁做嚟博調 要有準備呢世ACO止步

如果層主等咗6,7年就唔差在等埋落去啦
升職同安穩未必有衝突嘅
咁玩假法真係會無朋友 被你去到新位都係 背後被人講十世
仲要有機會開埋medical board，到時無精神病都變有，未confirm嘅有機會過唔到bar
如果層主confirm咗嘅試下考下其他工 博trial個年revert嚟轉位好過

後生仔女唔建議咁玩假 除非你真係做到有病

前提要睇你過咗bar未
你當然可以咁玩 但唔一定比你過bar 就算生cancer都無情講
最多未延長試用期 但調個位搞到自己咁唔化算
都係個句 除非你真係做到病
做咗6,7年都唔差在頂埋 再唔係就考走博revert

緊係請fg 白紙一張 易教肯做
廿幾年前先有呢枝歌仔唱 有ACO而家做埋SEO
當年唔係阿豬阿狗都有學位
ACO對Board嚟講只係個打雜clerk仔
拎出面私人工經驗考仲好過
而家考到去2A3O已經好好彩

JRE唔睇人只睇筆 過到JRE代表你枝筆唔差
但去到見board時其實你份GF340已經決定咗8, 9成
利申：坐過某post嘅board
不過都恭喜巴打去到final stage
身邊都有D friend去到面對 自我感覺良好 但最終都無offer 有d野 係唔試過唔甘心 一定會有board賞識你嘅

面試*

其實打字果part，會唔會出好多少用既標點符號

有個問題想問，今年fg 6月尾開始翻工，翻到8月時有第二份offer 我accept左。咁6月果份我可唔可以唔寫落去工作經驗果度 會唔會查到？
加埋之前由細到大都有翻過下啲pt,但有咱連公司名都唔記得。咁唔寫上去會唔會有咩問題

MORNING

申請助理文書主任既時間得返唔夠6日

我見到有chair係 8，9成應該包埋眼緣
我呢邊有唔少EO，8返嚟+傾計知 通常係HKU 其次CU Polyu都聽過 加EMI school
新制EO無聽過top up/OU/Ied/part time 呢d

有咩部門係5day

大撚把
就算有5.5 既部門都好多5-day

屌 幾時先有RD啊

咁哩D 返八號風球抵啦.

講真香港依家有幾多機會有八號呀, 講到好似一個夏天會食十幾次咁

係啊 我之前有上過水講

起碼10月中啦

都係，。
同埋佢會提埋你點打....

人生流流長，急住做奴隸咩

大把減唔止3k入

當你依加=18k vs 14k ，用4年就追返

但max = 24.5k vs 30k，講緊之廿幾三十年

假設你係預自己 公營都係搵唔到其他位

睇長線應該轉

同埋 公營我覺得始終唔夠政府穩定 (如果你依加個位行funding 更加唔洗諗)

RDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDD呢

冇架喇，唔洗等。

其實得返你地5個等RD架咋

我都未見過人咁想返工. 如果佢真係俾左個ACO OFFER我, 我第一年都得. 我一定同佢講你俾3個月通知期我啦

講真如果唔係等錢洗, 不如快D 走啦. 返黎覺得悶先再打風流工

一世人有幾多機會可以放6個月假仲有份工坐撚左係度等緊你?

無返過唔會知個種壓力
24小時on call 凌晨打比你 自己搵車去老遠
唔好以為有的士claim， 唔覺有咩抵
除咗8號 黑雨 嚴重嘅意外都要

是

其實你真係不如買張機票飛出去散下心先

現職ACO 2年 有管人
report A應該唔難
10年內升CO有機會？
同埋升SCO 有咩潛規則？
好想3x歲就做到sco

得，去小欖

巴打個名
咩係小欖

去 shutter island

通常係政府內部，成日有人FF升職
跟住好多人就話「去小欖升職」

小欖係呢到

我有fd做呢度考其他部門走左

我試過返通宵 係殮房

巴打可唔可以分享下你平時做乜

有冇試過係入面睇av

9完尾先完ca招聘 完左先派skills test skill test又會比3個星期你 仲唔係10月都黎緊？

報考ACO限期餘下 3天

其實無衝突
aco（單/雙併） 同ca單併係分開考
所以報左aco果班 完左招聘就可以安排考st
其實9月分分鐘應該都有得開始
當然比返標準20日通知你

接踵而來到CA

即係咪最後3日放ca waiting

仲有ca waiting未收offer咩?

waiting 會keep幾多年？

下次招聘時 waiting list 就會完
但佢地個情況係已經take左offer

冇啦, 係未rd姐

依家已經等到D人唔想上黎每日春

連叫都廢事

通常截止之後幾耐有通知?

排到你ST前就會有通知

而ST前約三星期就會收到ST消息

請問大家 aco會唔會有financial check 例如我有個富途戶口有玩3萬蚊美股會唔會有影響？ 唔該

本來都唔想講 , 妖你個FRIEND 係唔係又係我講FRIEND

RDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDD屌

完了吧 如無意外

咩叫report A應該唔難?
咁即係有冇A?

有無A唔重要，Hr睇comment
拎A都會有綿花針

yes

唔怪得點都要過左bar先

有冇人理下我

原則上查不到

咁係咪唔寫好過寫

其實冇咩分別
因為佢都大可能叫你比較私人工同政府工既異同

問多一樣野，政府會唔會揾翻舊公司做reference check 架

唔會
只有你主動比班閪面ACO

唔該巴打

巴打就乜放哂出黎
我個時interview就係問左上面其中5題

你係唔係用chrome?係有"分頁既視窗"申請?
佢要"彈出式視窗"先可以正常submit data

唔好意思問多一樣 aco vetting 會唔會check 銀行記錄架？份工出過2次糧俾我 麻煩巴打

好感動

文職除非你做敏感部門要填三世書，否則唔需要任何財務證明

aco好hea

我入職嗰陣都有填，
身家清白，但而家個位都無乜特別

所以聽講就算唔係敏感部門
一班都會抽幾個黎填

考aco 係咪唔一定要考基本法試？ 個試係只係interview 加分?

如果你有CRE基本法試，就不用
否則一定要考

但係cre唔係要有大學學位先報考得咩...我asso grad

咁咪即係你一定要考

咁唔係大學畢業既人係咪唔駛諗ACO
2016 唔係大學生但考到ACO果36% 係原本已經係政府入面做緊既人定係點

唔關事 正常就係interview果陣叫你考埋基本法
如果有考過cre就可以用cre個成績唔洗再考
咁無degree或者無考過cre既話咪果陣考

唔該晒

報考ACO得返最後2日

之後就輪到CA

好似今年都冇之前咁熱烈唶. 可能今年個市真係好

起薪點14k唔算超吸引
依家FG grad (唔係連登世界）都13-14k

同埋有魔鬼在細節唱淡

以及隨住資料流通，好多人都知呢份伏工黎

我都覺,身邊既朋友前2年都好期待ACO招聘,今年真係無人有興趣

記得上次好多po討論架

cre啲試題想做下 但出面書局所謂天書有無用
基本法上網免費睇都有排睇

冇野癲得過2016

其實都係好事黎, 如果真係係外面搞十年都冇起息, 真係早D 入去投降先.

話晒大學生, 都出去外面搏下先認輸啦.

做P Leave Record既CA真係好撚On9 我部門成100個ncsc staff 班撚樣一日到黑拎鬼咁多OT
又Leave又Sick Leave 又Attendance Record 隔半個月就有幾疊野要我File File之前又要分返類 邊撚到File得切
隻EO見就黎有人Check Record Manangement野就係咁捽鳩我File 條條友既P File都成舊磚咁 真係拎出黎都唔撚想 見到個幾箱紙真係想一把火燒晒佢

真係想快撚d考到ACO走人算 日日見到堆紙就煩

做左一年都投降啦

已認輸

日日睇小說都叫伏

咩部門？

點解仲未有RD

我地係咪被遺忘咗

最少坐6年個位 ,之後轉位坐多2年就act得CO

Dept internal or out dept?

你而個位有無管人？

無

我果到上至sco，下至ca都係睇下報紙，炒下股就一日

係

你地都係未有?

嗰年恆生指數跌破兩萬點 而家又嚟中美貿易戰，前景其實都唔太明朗，今日恆指又跌多幾百點了

個個都講到實入到咁 其實唔難收reject

我見過ca做到wm咁
搬搬抬抬就搵佢
同時果到班aco做到隻狗咁

其實個市係真係好 fg14k已經算係underpaid
有d專業既科fg請17k-18k 真係唔少

乞食科先考ca aco架姐

如果報左今季既aco招募
過幾耐都收唔到email先代表落選？

官網咪有時間表你睇

好似話只要你唔係ON9 今期都有得玩SKILL TEST.

過左先擔心啦; TLDR 有撚排先收到EMAIL

係就好, 屌

ca幾時有得報啦？

其實多唔多大學生 三十歲樓下 減人工入都考唔到aco

其實大把fg考喎 見成日話合眼緣 心諗係咪而家難到正常一個大學生都考唔到

利申：2年前 畢左業一年考到

係真，文科、社科係14k
但bba, 工程, poly果埋專科 都唔知入黎做乜柒

可能後日

surveying hd
畢業之後無做過相關行業

SURVEYING 都冇得做? 係太多西工唶SURVERYING?

見唔少人電腦試考天才波博大霧
之前坐100人房考，有2成人左右缺席，見交卷既時候大部份衰中文打字，又肥word excel

請問報左大約隔幾耐有ST? 驚報左唔夠時間操

回錯post...

其實同aco一撚樣，分別係基本法用電腦考定用口問

我HD畢業，CA ACO同一屆考

見ACO阿嬸in，有d野唔識答都會引導我答，發揮其實麻麻

之後見CA chairman男人in，一入房坐底，野都未講佢話覺得我唔會做得長，但發揮好過見aco好好多

最後，CA肥 ACO請，結論係眼緣加異性緣

過佐電腦試先準備面試都未遲

其實真係睇運氣多, 唔好太介意

以前老細肯簽既，唔駛扣假俾去其他政府工

想問ca今年起薪同max pt係幾多

1-10
13045 - 22865

VBA 9成收皮

對於日日用excel既人嚟講vba實在太方便

我想去學VBA

但之後會係python嘅天下，vba無library太麻煩

巴打入到去千奇唔好話自己讀IT

壞雪櫃D阿姐都會搵你整

讀IT=技工

想問下洗唔洗寫埋而加做緊份工落去
離職日期個到應該點填

寫你交表果日就得
EO會明

唔識速成倉頡係咪可以放棄

仲有時間練,睇下你有幾想做呢份工

巴打學歷係？

我係想問你學歷

Rd春

仲未RD?

今日截止報名嘞！

自

RD春

大家加油

點解可以咁撚耐

2018 ACO的最後14小時

D 工作經歷洗唔洗報到好齊? 會唔會CHECK得好緊

得知你打過幾多份工咩
你報小左
EO問你果段時間做緊咩你答到咪得

佢9月中就開始ST, 10月中INTERVIEW, 我估佢都好撚快就出信

bba唔專果堆咪又係乞食科

食屎啦

關於ACO過往工作經驗果part,如果寫左大學summer intern但吾見到reference letter/糧單，咁仲寫吾寫落去好？
利申：小弟今年ou sci fresh grad

寫左落去一定要有reference
唔係班閪面ACO一定閪你面

bba入去銀行做，點都有20k啦

究竟有幾多大學生會報

要報埋做雙拼

依家ACO男女比例係點？

咁如果係咁,吾寫好過寫？

吾你老母 吾撚夠未

冇證明佢都要你刪左佢再簽名

如果你覺得寫落去係幫到你，寫
否則

4:6掛

等ca

我果度1:2 依我觀察

利申：aco

睇可睇到暫時有幾多人報

如果唔等錢洗真係冇咩所謂, 都係個句有份工等緊你仲要可以放成年假真係冇咩機會

引起恐慌 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

係我就一定歐美見

其實我想講, 係仲有CA 係等「等緊」升ACO, 因為佢地個試用就完, 如果等埋CA個試用完先升ACO, 咁佢地唔洗再試用而係即PERM.

最少有一個, 係9月先升. 所以真係再等等先, HAHA

有乜出奇.

問下姐

老馮兩邊報

我想問唔可以返住本身份工等?

梗係番住份工等啦, 唔番工邊有錢開飯

咁理得佢 還掂都請咗

屌你 一睇到個EMAIL仲諗住仆你個街終於到我
一打開望個內容

比ggo撚狗咁撚

ggo正仆街

明明就有工冇人做 但就硬係唔派rd

可能想比荀位你呢

你想多了

唔知真定假 聽人講有d老細想要d高分既 個位吉幾個月 都唔要人住

我個ca位都吉左半年 明明有人黎會輕鬆勁多

利申 aco

等埋2018尖子先

唉...

如果低分可以扮傻做少d又唔怕等

2018尖子rd先定2016死剩種rd先

屌...真係好躁底
玩野玩到咁

2016 仲排緊真係慘
女友2018 2，3月就入左職
快嘅好似17年年中就入左

鄉土好似都仲有4-5個一樣咁樣等緊
同是天涯淪落人
果個科林 雖然講唔出咩野大道理 但係我睇完之後覺得非常之有親切感

驚做做下就走掛

請問有無巴打報過果d課程？
就咁睇搵到有兩間野有搞 一個 香港公職培訓中心 一個香港文書系公務員總會

有無巴打試過上？有咩feedback 同埋有無其他更好

等緊rd果班
如果佢今年再報ca，又好高分
會唔會快過等2016 offer

其實有啲唔明
係咪比完offer都要等rd通知先正式入職開工？
如果係 咪要尻等

利申 第一次報

係

Welcome to HKSARG

咁撚on9
2016等到2018 不斷係咁等
point都跳少成個

個別情況

請撚到明唔撚洗住

你係海外先寄啊

sor 岩岩先睇到

寄左

check下張form有冇打錯野

政府啲做事手法真係

有第一次就會有第二次

blacklist啦send埋啲垃圾嚟

係咪ca會接住

完lu

最後一分鐘報名

你就垃圾呀

完了

你想要咩答案??我既學歷同你應該無乜關係?我唔係好明點解你咁想知

如果之前喺機構做緊編制位aco / ca有冇少少優勢

你覺得有冇
你覺得有，就有，同EO講吧

有
後日就會叫你番工

邊個係咿唷

你仲衰撚過中五真係 九唔撚搭八

咁惡

其實我想問一條好無聊0既問題, REJECT 政府OFFER, 我估唔會被政府BLACKLIST掛, HAHA

痴線，aco同ca個申請編號相差4萬幾

你哋都係ca/aco 報哂

上屆經驗係報哂2個既會慢過單機排，不過屆屆唔同

七百號

開CA未呀

會唔會開ca你地都未有工返

啱啱開咗喇

呢個事實黎

原來請緊 陰公...

CA已開

今日星期五 應該大機會

今日應該最大機啦 禮拜五+岩岩開ca

出左ca la

垃圾CA開始招聘完全無noise

當ACO失敗左果陣就好重要

做到ca可以考大招/內部上aco

做夠3年食包仲可以空降Point 4

Ca通常幾時技能測試？

文總係咪每次招聘都向蘋果落廣告
次次都話荀工

出aco果陣公海十幾個post
Ca就無人理

要吸引d人報佢地d course

其實個工會爭取到啲咩？

教協優惠

自己睇 懶

仲有冇

工作上既嘢呢

叫做會幫下d瀨左野既人

想問啲工作証明無咪而家要寄 定係考完skill test 會再通知

原來政府係會出WARNING 0既

有interview 時先要帶埋正副本去

Thank you

今夕是何年

你地9月都唔知有無工返

唔通2018咩

留名

Ca有幾多年假？

最多28日年假

入職初頭幾多？

每返一日工有約0.03日年假
返34個工作天約有1.02年假 = 1日年假

問下就起鋼
慢慢等啦,反正都等左2年

感謝你

唔係起鋼, 2018今日先開, 2014又用晒, 咁唔係2016咁會係邊屆?

CA其實有冇人報?

點知你收到offer未?未收到offer會同你講已完
咁你收到offer,咪同你講加油
仲有講左"想問".你唔想可以唔答
你咁都唔係叫起鋼?

CA 有無機上ACO

有

次次招聘aco ca電視報紙都賣晒新聞
應該係唯一一份政府工會吹奏到咁 連新聞界都吹奏
未見過其他職位招聘會有新聞

咁你當我係啦
btw 巴打你報左未? 定係現職?

大台當新聞咁報

0.04
14/year

唔止，好多工都會報導
Topick 呢d

請我啦 我好想做

一年14日大假
最多累積28日

哩條先易答

可惜唔會問呢啲

有無d攻略法? 對答同小組

小組討論做主導
唔好比機會人講

如果你有小組討論咁勁既話

岩呀

竟然 因為我把口唔叻 所以都好驚

試述政府在長者政策的措施及成效
（某屆past question )

2020年會唔會再開ACO

答乜都係哂氣
你入門嗰刻已決定請唔請

大家收到report duty未?

Viutv套全民造星 正好反映

文書助理 都萬3蚊 ALLIN了

聖誕 唔通要等足一年

正解

[member]個官問咩都答唔到有一個可能性 佢會諗：咩都話唔識 第時叫佢做咩都做唔到點算。呢個唔請 ［/member]

Interview係咪一定兩個 CO加一個EO?

我16年嗰批，正正就係考長者政策

堅歷屆試題黎

想問成績表係面試果陣比?(非海外)

岩岩報咗

好多ACO會報埋CA當買保險

城大畢業生月薪16,750 榮升第六大 直逼副學士生

LIHKG @ Android

大學生閒閒地都萬六七起薪，萬三有幾多

ACO 14k冇咩感覺
CA 13k就真係 咁高既

Ca aco都唔好同我爭 係出面涯左成年得個吉

利申 poly grad

有報導指poly fresh grad 19k 啵

成日係個post見到你

其實處景題可以點樣托展多d 自己弊病係成日太小point 就算有point又一句起兩句止

如果我問你有個臨時會議要開
但冇曬會議房，你會點處理

你點答

補充小小 有唸過視像會議 但如果考官問人地無相關設備我又唔知點答

夠

情景題
有份文件趕住聽日開會前交，原本有兩個人同你一齊做，但佢地有事幫唔到你手，你可能要做到夜晚12點先有得收工，呢個情況你會點做？

我發覺啲處境題年年都係一樣，
喺屋企度定都差唔多

當日情景題EO ban咗我2次
話我唔明佢問乜
時事題CO 問到篤唔識答

但我笑住問EO俾我試第3次+認唔識答都有offer
最緊要氣定神閒

利申姦房

現職ca 黎緊考aco

有冇同路人？

全個連登都見到aco ca廣告, 咩事

Google adv黎
如果你成日search ca aco...

既然俾人識穿左 我講下我以前d野
間中係連登睇下aco d料係因為我2014果水都考過aco，唔請

我諗原因係，我係interview果陣，唔知點解講左"如果有機會，都想邊做aco邊進修讀社工 "，跟住果d 處境題答得幾好都應該無用

而家真係讀緊社工，出埋實習就畢業了

我諗考官果陣心諗，呢條友想做社工又做乜做黎見aco，晒我時間

考官:既然你咁想做社工,唔可以俾你係ACO度浪費時間

我諗都岩既, 入左ACO之後可能真係會後悔, 始終興趣都係幫人果邊多D...都要多謝果陣個後生女EO唔請我
雖然而家半工讀都好辛苦

可能果一刻我對呢個生活真係有D疑慮, 所以無咁答到 最後都無入到

上次考官問我會唔會做做下aco會轉去報ao/eo
我答會佢都照請

個board其實為你好
做aco啲經驗係廢嘅
對你考社工無幫助

唔考做死一世CA咩

為ACO而努力

有政府養做幾世做

出aco skill teat 未

Ca都皮3 衝呀

csb咪有大概時間表...
16號先deadline，你今日就問呢個問題...

叫下春啫
我都知道今日係星期日無人開工

等收信KILL TEST 啦

巴打咁早？

下?

唔係完埋CA先出信？

叫下春唶. 如果佢真係要9月中開始KILL, 依家開始出信差唔多

報咗雙拼啲人點？

雙拼唔影響架, 用ACO 個DATABASE 去做, 全部派信, 之後CA 對完ACO 個DATABASE 冇先派, 用ID SORT 咋嘛

當然政府點做野冇得估0既.

aco真係好hea

大把人做到隻狗咁

唔會啦

唔好起我底啦

唔洗一卡在手

政府都要ot

ACO真係hea得既位其實好少
唔好下下話好hea,一係你講自己咩dept.

一世人流流長 調多幾次位 遲早會還

唔想比人起底

咁你就咪話hea啦,下下都話驚起底,識你老鼠咩咁得閒起底

你都好似我咁成日上連登咩